Title: 【FullCourt】サービス終了のお知らせ
Date: 2015-12-03 11:00
Lang: ja
Author: Aiko Yokoyama
Tags: サービス終了, fullcourt, xoxzo
Slug: fullcourt-end-of-service-announcement

![logo\_1]({filename}/images/fullcourt-logo.png)

【FullCourt】サービス終了のお知らせ

去る2011年、「思い立ったら10分で、りて、世にその名を馳せることとなりました。  
その運命の日から4年。多くの出来事を乗り越え、残念ながら、2016年2月29日をもって、FullCourtはサービスを終了する運びとなったことを、お知らせします。

ご利用の皆様にとって、これは何を意味するのでしょうか？

**ご登録について**  
Fullcourtは2015年12月3日木曜日以降、新規のご登録の受付を中止いたします。

**現存のクレジットと、新規ご購入クレジットについて**  
FullCourtは、2016年1月1日以降、新規ご購入クレジットの受付を中止いたします。現存のクレジットの払い戻しをご希望の場合は、ご利用規約に基づいて、返金の手続きをさせていただきますので、<support@fullcourt.co>
までご連絡ください。

**APIのご利用について**  
2016年2月29日までの間、APIのご利用は可能です。しかし、受信にご利用の電話番号のほうは、当日をもちまして、その後の継続利用はできません。詳しくは、下記の「Motion番号を含めた、受信電話番号について」の記述をご参照ください。合わせまして、FullCourtに代わるAPIサービスをご用意しておりますので、「次のステップ」の記述にてご確認ください。

**Motion**  
Motionのサービスは、2016年2月29日までの間、引き続きご利用いただけます。しかし、その後の継続利用はできません。詳しくは、下記の「Motion番号を含めた、受信電話番号について」の記述をご参照ください。

**Motion番号を含めた、受信電話番号について**  
ご利用規約に基づき、受信用電話番号、Motion番号は、残念ながら別のプロバイダーへ引き継ぐことができません。2016年2月29日以降、ご利用の番号は、永久に使用不可となります。

**次のステップ**  
このたび、[Xoxzoクラウド・テレフォニー・プラットフォーム](https://www.xoxzo.com/ja/)をリリースいたしました。  
ご登録は無料です。より簡潔なAPIを装備した電話音声機能とSMSメッセージ送信をご提供しております。  
これまで4年間にわたる、皆様の叱咤激励、ご指導ご鞭撻に深く感謝いたします。多々ありましたが、楽しい旅路でした。次は、[Xoxzo](https://www.xoxzo.com/ja/)にて、お会いしましょう！

 
